唔使惊，仲有昆侖銀行

經濟制裁有貿易制裁、投資制裁、幫拖援助制裁、海外資產凍結罰沒、通航過境制裁。

美國係全球超級大國，佢嘅霸主地位，美金做咗國際貿易嘅通用錢。美國對唔聽話嘅國家進行經濟制裁或者軍事打擊，會波及到畀制裁之外嘅其他國家。全球市場波動，國際社會好緊張。

美國喺1980年開始就對伊朗實施石油禁運，唔單止同伊朗有關嘅貿易唔可以用美金埋數，任何同伊朗有貿易嘅國家都會俾美國制裁。世界上所有銀行嘅美金業務都要喺SWIFT協議下通過美國中轉。

昆侖銀行係中國用嚟向伊朗買石油，由於美國制裁，冇辦法比美金出去。買賣雙方以物易物。

中石油向伊朗采購咗100萬美金嘅石油，中石油公司唔使實際支付完壹百萬美金，透過昆侖銀行畀伊朗打個壹百萬美金嘅欠條。

伊朗商家向中國供應商采購產品嘅時候，伊朗商家可以用本國嘅錢向本國銀行申請美金。

伊朗客戶同中國采購咗3萬美金嘅貨物，佢就可以向銀行支付等價3萬美金嘅裏亞爾，授權銀行向中國商家支付。伊朗銀行就會通知昆侖銀行，妳有三萬嘅賬結清咗，而家只欠賬97萬美金喇。昆侖銀行會通知中國商家：妳3萬美金到賬。中國商家就去昆侖銀行結匯咗等價3萬美金嘅人民幣。成個交易過程，雖然伊朗買家同中國供應商都係以美金計價，但實際上，美金冇發生流通，單係中伊兩國嘅兩筆賬銷咗喇。

惊你老母

Block 佢老母啦

冥通銀行誠邀開戶送你高達1000億